[識法律入]香港有冇私人檢控嘅法律

係人都知，係正常情況下，係狗仔搵證據，之後交比律政去告

但狗仔如果唔搵證據，咁普通市民可唔可以自行搵證據，再去告一個人，而且係刑事檢控，要對方坐返幾年咁

見到班牛屎佬有黑警撐腰就可以濫用私刑，唔通普通市民真係冇告對方嘅權利？否則，即使有獨立調查委員會，都只係告到班濫權黑警，班廢老同牛屎佬都只會一直逍遙法外

推

公民拘捕權

拉完係交比黑警，咁之後都係交比黑警做嘢，唔通我地都可以用個人名義去告佢？

c鳥